外交官偷吃人妻50次不認帳 一本行事曆讓他付出代價

已婚的外交部官員楊爵鴻外遇已婚的大學同窗「阿美」（化名），卻藉由派任駐紐約經濟文化辦事處行政組組長時甩掉阿美，阿美憤而用email把兩人親密對話寄給楊妻，阿美丈夫得知妻外遇後提告，阿美和楊男都遭起訴，但阿美丈夫事後對阿美撤告，只剩楊男受審。由於阿美將兩人嘿咻50次的紀錄，全都記在行事曆上，楊男出庭時也認罪，台北地院以一罪一罰，每次嘿咻判楊男2月，判楊男應合併執行8月徒刑，可易科罰金24萬元。

楊男和阿美原是大學同窗，但雙方各自結婚後才來電，楊男便時常翹班陪伴阿美，兩人多次相約旅館燕好，不久後，楊男因被派駐紐約，便想與阿美分手，阿美不願，2015年間憤而將自己和楊男在LINE上的情話傳給楊妻，自爆楊男偷吃。

《壹週刊》2016年間也披露，一名黃小姐爆料，楊男玩膩阿美，竟謊稱因翹班和阿美約會被長官發現遭開除，只好到美國開Uber維生，甚至還傳一張自己睡在車庫的照片取信阿美。但楊爵鴻根本沒失業，當時還準備升官外派駐美代表處，他為演戲逼真，還要阿美都用LINE跟她通話，騙稱這樣才能省國際電話費，阿美因此一直被蒙在鼓裡。

報導一出，楊妻和阿美的丈夫都控告兩人通姦，但檢方認為楊妻看到《壹週刊》報導後已知丈夫外遇，卻超過半年告訴期才提告，已逾告訴期；而阿美丈夫則較早提告，阿美也認罪，甚至拿出詳細記載兩人偷歡時間、地點的行事曆當作偷情證據，楊男雖然一開始否認通姦，但檢方調閱楊男的悠遊卡紀錄，發現楊男翹班和阿美約會的時間地點和阿美行事曆上的紀錄相符，將兩人依通姦罪起訴。

法院開庭時，楊男才全盤坦承通姦，法官因此依一罪一罰，判楊男每次通姦2月徒刑，合併執行8月徒刑，可得易科罰金24萬元；而阿美丈夫在審理期間對阿美撤告，因此阿美獲判公訴不受理。（吳珮如／台北報導）

已婚外交官楊爵鴻被踢爆偷吃小三。翻攝《壹週刊》

支那不意外

CLS
逐次判坐 條女就無事

係台灣先有通姦
係香港心諗拉一半人都有份

妻外性交官員

屌，咁撚老都所以咪話

台灣真係深入骨髓中的淫亂

監獄爆滿